區諾軒: 撒離與否不用公投, 市民自行決定去留

香港獨立媒體網
51分鐘 ·

救護員陪同警總傷者離開
公投無法完成 市民自行決定去留

【即時】(00:30) 救護員步出警察總部，一名老婦、一名孕婦及一名女士分別需要借助輪椅離開，另外亦有10多人隨救護員步行離開。區諾軒之後在場表示，看見警方網上貼文，稱由於有人示威，導致救護員無法進入警總，辯稱明明是警方自己拒絕讓救護員進入，與示威者無關。

另外，區諾軒表示由於救護員事件，現場無法進行公投，他呼籲群眾自行決定去留，並堅持不流血、不受傷、不被補的原則。群眾則高呼「香港人，加油」。

(00:10) 立法會議員區諾軒表示因為救護員事件，導致公投延遲。他說會在救護員離開後才舉行公投，但因可能來不及港鐵尾班車，呼籲群眾自己衡量。

推

區諾軒係咪鬼上身?

呢d先係路

覺得佢朱凱迪同佢今次有好大改變，默默耕耘又真係肯同唔同派系磨合

欣賞

啱!

默默耕耘呢樣野好重要，今次係民間自發無大台既行動，最忌有人意圖引領群眾。尤其一啲突然被捧上神台既人，當然有佢本身既優點同貢獻，係某啲情況係可以穩住民心，但長久落去沐浴喺鏡頭之下，就好難求同存異，慢慢變到得返一把聲音

928有個女仔講過「群龍無首係一個吉兆」，隔左咁多年愈來愈多人深切體會

因為有大台即係呢班人有自己既利益所在
會為左自己利益去做決定
例如人血杯麵咁樣樣
群龍無首就會變左大家為左團體既目標進發

其實現場公投係冇問題 因為大家處境係一樣
而唔係一班人投票去決定另一班人既事
咁同中國13億人投票叫香港人滾出香港有咩分別?

無錯，一係你就出黎同我選

就唔好坐係冷氣房叫狗走。

其實人咁多又分散，公投都好難處理，我剛啱去左烈士到默哀兩次，朋友同我講有公投已經趕唔切返去

但另一個Post講得幾好，係屋企既自然偏向投散水，因為現場有咩意外自己難辭其咎。現場既人因為氣氛亦唔想離開班手足

咁老實講，坐係冷氣房叫人留守仲仆街

走與留現場自己衡量磨合咪足夠，點解要旁人指點，甚至訴諸於一位民望急升既議員施壓？

堅係咁講，順得哥情失嫂意，有時都唔知點樣raise建議先唔會比人屌

唔洗公投
一個人要為自己既行為負責
想留就留想走就走

自由意志 身體自主 留既留 走既走